成撚日都話場運動完既仆街入一入黎

光州事件、光州事變或五一八光州事件，是於1980年5月18日至27日期間發生在大韓民國西南部的光州及全羅南道地區，由當地市民自發組織的一次民主運動。

1981年2月18日全斗煥到光州時，受難者家屬抗議示威。雖然政府不容許人民公開談論「光州事件」及舉行追悼會，但受難者團體卻無懼當局壓迫，如常在5月18日舉行悼念會及示威，50人被捕。

1984年悼念會後示威，80人被逮捕。

1985年「5.18受難者紀念碑建立及紀念活動籌備委員會」成立，舉行5.18悼念會及悼念彌撒，500人參加。

1986年1千多名受難者家屬和大學生，舉行悼念會及示威。

1987年新任總統盧泰愚致公開信給受害者家屬，認同「光州事件應被視為民主化過程的一部份」

1987年，全斗煥的七年總統任期即將結束，他試圖繼續長期執政。1月14日，首爾大學學生朴鍾哲（박종철）在警員的酷刑下死亡，6月9日，延世大學學生李韓烈在示威中被催淚彈彈殼擊中並於7月5日傷重不治，引起全國的反政府示威，提出全面民主化的呼聲，六月民主運動展開，最終韓國逐漸走向民主化，全斗煥交出權力。

on撚99既人先會話被人鎮壓 就話場運動完
如果光州事件後韓國人放棄咗 佢哋一世都冇民主啦

光時五缺 stand with 🇹🇭

推

push
運動已完係大家咩都唔做，放棄堅持果陣

香港人唔熟歷史

從來革命都唔會係一步登天
更何況對手係史上最邪惡政權

只不過係有一班論政KOL一直係到鼓吹結果論，講到未成功即係失敗，將街頭線議會線國際線都講成係失敗無用，瘋狂潑冷水製造內鬥消耗革命意志。

但咁先顯得佢哋嘅鍵盤戰線同念力救港更加無用

呢班友真係最撚煩，專做撥冷水撚

心態問題姐
上庭無人陪審
火魔𠝹頸果d無人理
上排興12手足就只推12手足
呢次興泰國就推泰國
之前出黎個班手足好似死左咁
場運動搞到好似潮流咁
流亡個班就食西北風
支持黃店就當抗爭

抗爭從來都唔係一日既事
係長期作戰

係撚撚屌眼中
示完威返屋企就已經係運動已完

事實上所有行動係有用
差在用處大與小既分別

一陣你俾人攻擊係分化撚。

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

慣左 班所謂黃絲唔岩聽當聽唔到 偷偷留下負皮

岩 樣樣野都有用 但係最需要幫助並唔係黃店
而係流亡緊班手足同坐緊監的手足
家庭開資 生活費唔洗？
當暴動無得打入去坐 十年八年生活洗費唔洗？
義士不是condom口號黎？
係有部分黃店有資助手足 但有d黃店掛個口號自己袋就算
所以2020年後除左黃藍紅外 仲有班係用被捕數字代替的condom

睇返東歐歷史都唔係一朝一夕既事
香港比較好彩係所有野都加速發生

人地係無放棄, KEEP 住熱度
你可以屈我五毛, 但你自己留意90% 香港人, 係咪已經無咗熱度?
得返連登堅持, 仲可以話未完?

我個人唔想放棄, 不過一個國安法, 幾多人有出去, 心照啦
如果大家真係唔想認輸, 就唔好覺得食黃店有用

食黃店係本份, 唔係抗爭
一日仲覺得食黃店有用, 永遠唔會進步, 大家只會諗: 「食黃店咁有用, 我做乜要冒風險出去? 」

人地做幾多野使唔使同你講
之後被你拎去舉報公安？

我邊句係話緊有做野果d?
繼續keep 住呢個心態岩啦 光復香港靠你地呢班所謂黃絲 繼續食黃店抗爭啦 繼續叫口號

你點證明佢地背後冇做野啊?
人人有用野都唔會公開 等畀共產黨去拉

你又點證明佢地有做野？
同埋唔係講食黃店有問題
問題食黃店就當抗爭左？班手足去坐係咪可以唔理？ 而家成個熱門板面都係save 12 泰國
𠝹頸火魔被跳樓噴漆雷射筆被輪姦朱緩葉虎新屋嶺果d呢？每日抽返1-2個鐘留意返佢地得唔得？
唔岩聽你地就扣人帽子分化撚呀sir

1985年「5.18受難者紀念碑建立及紀念活動籌備委員會」成立，舉行5.18悼念會及悼念彌撒，500人參加。

你會唔會話悼念冇用？

lunch哥仲不斷抗爭

好多野唔係做完就即刻見到效果

冇人話食黃店係所有行動
冇人話唔理手足坐
好多人做左好多野你唔知姐

清楚哂啦黃絲

好多人背後做幾多野你又知咩？

又台灣韓國 人地個獨裁政府背後係美國話事
香港直頭係中國一部份 可以點類比

報左狗囉lunch gor
呀黃絲你點睇

香港人比唔上秦國人唔配有民主

lunch哥被人告緊 你又點睇？

所以就要放棄一切？

你話唔配就唔配？

冇叫你放棄 純粹話俾你聽香港條路難過台灣南韓好撚多
你贏左地方政權 仲有14億人等緊你 更何況地方政權你都贏唔到

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

從來革命都唔係一兩年間可以實現嘅事